[真·亮劍] 「我們忍無可忍！」美國司法部長推出「中國行動方案」全力反擊中國「經濟間諜戰」

「我們忍無可忍！」美國司法部長推出「中國行動方案」全力反擊中國「經濟間諜戰」

美國與中國不但貿易戰、 關稅戰急遽升溫，現在連「經濟間諜戰」也槍林彈雨！美國司法部長賽辛斯1日宣布，對中國政府與企業（當然也會涵蓋相關台商）日益猖獗的「經濟犯罪行為」展開全面反擊。

賽辛斯（Jeff Sessions）1日在司法部記者會上說：「中國針對美國的經濟間諜行動正在增加，而且是快速增加。我們已經忍無可忍，絕對不再坐視。」司法部因此將推出「中國行動方案」（China Initiative）。

第一波攻擊目標：中國福建晉華、台灣聯華電子

聯邦政府劍及履及，第一波開鍘的對象是中國國營福建晉華集成電路公司（JHICC）、台灣聯華電子公司與3名台灣工程師。司法部指控他們涉嫌共謀竊取美國半導體業者美光科技公司（Micron）的商業機密，估計價值達87億5000萬美元（約台幣2690億元）。

《華盛頓郵報》分析，司法部的大動作顯示，隨著中國力圖取代美國的全球經濟霸主地位，川普政府將更積極反制中國對美國的國家與經濟威脅。川普已對2500億美元的中國進口商品加徵關稅，聯邦檢察官自9月以來已起訴3樁涉及中國間諜與駭客的智慧財產權剽竊案。

資安專家：解放軍停止商業駭客攻擊，但公安部代之而起

1日出爐「中國行動方案」將由司法部副部長德默斯（John Demers）領軍，將整合司法部的國家家全處（NSD）、聯邦調查局（FBI）與其他聯邦機構的資源。這種作法形同向北京當局發出明確警告：美國不再容許中國的經濟間諜行為，無論是透過電腦網路抑或人為方式。

資安公司CrowdStrike技術長奧波洛維奇（Dmitri Alperovitch），中國人民解放軍在2016年停止了商業駭客攻擊行動，但中國公安部代之而起，積極竊取美國的軍事、醫藥、農業、高科技與其他領域的機密。

賽辛斯表示，司法部將會全力偵辦相關的商業機密竊取案；並且擬定策略，鎖定那些被中方人士「吸收」、將科技機密轉送中國的研究人員與國防工業人員。司法部副部長德默斯則說：「中國想要獲取美國人才的努力成果，為其經濟霸權建立根基……我們將對抗中國的惡質行為。」

司法部：偵辦商業機密竊取案，鎖定被中方吸收的高科技人員

賽辛斯也列舉了聯邦檢察官可以援引的法律，包括《外國代理人登記法》（Foreign Agents Registration Act），要求中國政治利益代理人必須登記；已獲國會通過尚待總統簽署的《外國投資風險審查現代化法案》（Foreign Investment Risk Review Modernization Act），反制中國通過併購美國公司來獲取美國科技。

此外，如果中國威脅美國企業提供先進的技術，特別是可用於中國布建5G網絡的通訊科技，美國司法部也將專案處理。

賽辛斯引述美國貿易代表（USTR）萊特希澤（Robert Lighthizer）的說法指出，中國對美國企業的駭客攻擊已持續10多年，每年讓美國經濟失血300億美元。

「美國以舉國之力遏阻中國獲取戰略優勢，新興科技是重中之重」

華府智庫戰略與國際研究中心（CSIS）研究員塞克斯（Samm Sacks）說：「華府新作法不只是攸關智財權剽竊，還涉及供應鏈風險、中國試圖稱霸5G、傳統的間諜戰、影響力行動。這是美國以舉國之力遏阻中國獲取戰略優勢，新興科技是重中之重。」

塞克斯還說，近來川普政府還考慮一連串作法，讓美國與中國在科技業領域「脫鉤」，包括限制有意攻讀科學、工程與數學的中國學生取得留美簽證；禁止美國5G網絡使用中國通訊公司產品；擴大限制美國科技公司的出口限制；加強對中國投資美國、兩國研究合作的審核。

《華盛頓郵報》分析，美中兩國現在越來越強調競爭與安全，在高科技爭霸戰之中關係越來越緊繃，因此一個重大問題就是：美中兩國的商業往來要如何維持？目前看來，華府已經「脫下手套」（the gloves are off）。

科技的事 能說偷麼？

咪係
我唔係出貓呀 我抄考之嘛

US Launches Initiative to Fight Chinese Economic Espionage

中國或成最後....

垃圾美國
中國直情已經拘禁美國金融行業人士
禁止佢地出境
完全唔需要Hacking

我憑我嘅本事攞番黎，有咩問題

用川普兩隻字但又重中之重
寫個條友咩料

中美和好，反中撚炒哂車

呢條友仲叻唔切，依家真係秋後算賬啦

中國共產黨、蘇聯、定納粹德國恐怖啲

美國應該未遇過一個咁無賴既對手

巴打好慘 冇人接到你

竟然無人知係孔乙己，唉

小學雞 未讀到啫 無俾人話五毛咪算好囉